
<h>                    受世界旅游界关注 北京旅博会商机无限 


<p>       继上海、昆明每年举办一次国际旅游交易会后，日前，“2004北京国际旅游
   博览会”也在北京展览馆开展。博览会集国际性、专业性、实用性于一体，赢得
   了国内乃至世界各国旅游业界的广泛关注。首届博览会盛况空前，吸引了2万多
   专业观众及社会公众前来参观洽谈。同时，也为北京市民提供了了解各地风情
   幕会。

<h>   　　中外展商共寻商机

<p>   　　2004北京国际旅游博览会由北京市旅游局发起，新加坡会议与展览管理服务
   有限公司和首都旅游集团共同主办。来自世界50个国家和地区以及国内21个省市
   自治区的参展商携其最新产品亮相。
   　　国内外参展商的热情出乎主办者意料，国外参展规模超过了原
   来的计划，国内展商参会的区域也非常广，从海南岛到黑龙江
   ，从东海之滨到西部省市，充分体现了其国际性。
<p>   　　记者在国际馆内看到，来自亚洲的参展商占据了大半壁江
   山。其中，仅新加坡的展台就近10个，世界第三大邮轮公司———丽星邮轮的展
   台色彩缤纷、精美的图片和等离子电视屏幕，使观众如同置身于邮轮上的“豪华
   海上假期”中。据组委会工作人员介绍，来自东南亚的参展商有70多个，加上日
   本、韩国等国家，组成了一支超强的亚洲阵容。巴基斯坦最大的旅行社SITARA总
   纠碓诮邮芗钦卟煞檬北硎荆他与北京“相知太晚”，中国旅游市场潜力巨大，
   磕耆ヌ┕、印度的游客很多，但去巴基斯坦的却不多，希望有更多的中国人去
   突斯坦旅游。
<p>   　　由于9月1日要启动欧洲游，因此，首届北京国际旅游博览会自然成了欧洲国
   家推销产品的良机。博览会上不乏看好中国市场的欧洲国家，其中，德国、捷克
   、希腊、匈牙利4国以参展国的方式亮相展会。来自捷克的一位参展商告诉记者
   北京的旅游资源非常丰富，他们还打算在10个城市做促销，并希望市场更开放
   ，签证的时间更短些，以促进旅游贸易更快地发展。

<h>   　　网上预约首次亮相

<p>   　　博览会的又一大亮点是首次网上预约洽谈，这体现了本届博览会的国际专业
   化水平。所有参展企业都能享受到组委会提供的全球采购商资料，并可在其中进
   行筛选，最终选出合作伙伴。网上预约洽谈是国际高端展会采用的一种技术手段
   ，参展商报名后即可将相关信息在网上发布，供需双方通过用户名和密码在网上
   浏览信息，选择目标客户，运用专门软件提前预约，由组委会安排展商之间、展
   商与买家之间在展会期间进行接洽。这极大地缩短了参展商之间、参展商与买家
   之间的距离，使每一位参展商和专业参观人士在正式会面之前就对潜在客户有针
   对性地进行了解，减少了盲目性，做到有备而来，有的放矢，从而提高了其在展
   览期间的工作效率。根据组委会监测，参展商经
   由网上预约的商务洽谈在3天博览会的日程都排得满满的，平均一个参展商要约
   20多个采购商。

<h>   　　打造旅游业知名品牌

<p>   　　目前，国内各种旅游节、展示会、博览会不断，随着旅游市场的逐步规范和
   成熟，优胜劣汰
   是必然趋势。在此次博览会之前，北京尚无一个属于自己的旅游博览会，而上海
   、广东、辽宁、山东、安徽、湖北、湖南等地区的旅游博览会已初见成效。这与
   北京作为全国旅游业龙头的形象极不相称。此次北京国际旅游博览会的举办，填
   补了这一空白。
<p>   　　据北京市旅游局副局长温子吉介绍，明年的北京国际旅游博览会将于2005年
   6月在北京展览馆举办，以后很有可能固定在每年6月最后一周的星期四、五、六
   。他说：北京国际旅游博览会还将借鉴国内外的经
   验，在专业性、实用性上下工夫，结合首都的优势，突出国际性，相信经
   过努力，北京国际旅游博览会会成为旅游业的知名品牌。

                                              

